新電子護照下周二推出 入境處指可待到期才更換

新一代電子護照系統將於下周二(14日)正式推出，入境處同日會接受新一代電子護照的申請。

入境處並推出可以自助影相的新自助申請證件服務站，同日亦會有更新版的入境處App上架。入境處助理處長陳天賜指，現時市民手持的第一代電子護照可繼續使用至有效期屆滿為止，市民不需急於更換新一代護照。

減到五日又真係好大進步

兩個禮拜多一日變咗大約一個禮拜就有得拎，啱晒臨出發前先發現啲passport 過期嘅人去整,唔使再去求個主任

本野有咩用呀都冇公認性
係人都申請得

加咗支支那匪旗

🇨🇳🇭🇰 咩事

佢肯公開有幾多本有效護照未

Dllm 上個月申請左renew passport 今招岩岩扲左

好彩3月份換左
來緊換會加支支那旗🇨🇳

到期先換囉
唔會好似換身分證咁迫你換

支國旗好Q呀

唔換啦，有BNO夠啦

唔想帶住佢支旗，畀佢迫我做支那人

用BNO

人地加拿大show 左係得一本有效

我講緊流通數字

從來無拎過特衰護照

岩岩就過期 決定換返續BNO

冇所謂啦 美國都會制裁埋香港
香港人要逃跑唯有移民轉國籍
你現在拎 BNO 都冇 英國奶共奶到hihi

而且 BNO 英國都唔當你地係英國籍
係旅遊證件

又鳩噏

新design柒到仆街

你 BNO 做到咩??又冇投票權又冇英國居留權

駁撚到口臭次次都係用呢個藉口悶唔悶呀

五毛論調，你估我唔知移民咩

係真正ge 香港人 就會有BNO,
唔理佢係咩證件,
佢係用黎劃分真香港人同新腥廣人

咁 BNO 點轉BC

住滿六個月就有
而且做得乜同係唔係英國籍，係兩回事，唔好偷換

特衰有支那投票權?有支那居留權?

得閒咪同呢啲垃圾玩吓囉

香港特區咪又係旅遊護照
有事去大使館都唔理你啦

有投票權

又係呢個 point 好悶呀

係咪咁呀 我係你就直接拎 BC

又轉移視線去邊？而家話你指BNO唔係英國籍，你係講錯，柒咗就收皮啦

做乜撚要分d 七頭拗呢？
佢都無BNO
腥廣人黎架佢

屌你老味，好撚柒

點解我唔係早一個月出世

支中國旗

咁咪仲好 唔使有支國旗

我係你就死返支那，攞支那護照
攞埋本CN(O)呢啲不倫不類嘅護照，又唔可以用嚟去支那，又冇支那居留權，都冇得共享支那人榮耀

但依家個本內頁支那味都好重

一路都用Bno，冇申請過特區護照

咁無計啦

利申 BNO

有bno ，不了

五毛邏輯
BNO 冇居英權 = 唔係英國人

咁 特區護照冇居支權 = 大家都唔係支那人

中國護照中國味重，好正常啫

BC

好撚柒呀兩枝國旗

有中國國旗cls...

wfc

邊到睇到 5日就拎得

得啦換硬BNO

屌

啱呀
睇下報紙佬點講：
「有人認為使用BNO，如在外地發生意外，英國領事館都不會理會。但使用特區護照，中國領事館都未必會理你。不如的回顧下以往的真實例子：2012年意大利郵輪協和號觸礁翻沉，幾名僥倖逃生的香港人求助中國領事館，豈料領事館不但無派人接他們，更要求他們自費坐的士去領事館，再付錢補領護照。幾年前的日本311地震，BNO持有者可以坐英國政府派出的包機返香港，使用特區護照的香港人就只好「等了又等」。 」

而家即刻換係咪仲係舊嗰本

No thank, BNO IS OK

支旗
咁舊護照完咗用 bno 算

愛國撚呢？

我同事六月頭去旅行，今日仲趕住去做護照
咁下星期整咪仲快？

bno
廁板

中國人使用中國大使館服務實例，不負所望
为什么中国驻外使领馆的服务评价会这么差？ - 李逍遙的回答 - 知乎

五毛講兩句？

BNO

住滿英國 5 年

有BNO

新聞有講

應該係

唔好掛住負評啦

到期唔撚續 用番BNO
再遲啲轉埋US佢

有投票權

收皮啦
用BNO有咩事可以搵英國領事館幫
你用特衰試下搵支那領事館睇下佢幫唔幫你?
利申:冇BNO

逃生門 - 李怡
2016年01月10日

97前備受批評沒有英國居留權的BNO護照，近日掀起續領風潮。許多人說BNO不會有領事保護。一些持外國國籍者就說為了取得領事保護要退出中國籍，但葉劉淑儀說，即使有外國國籍，只要你領有回鄉證，就等於是同胞身份，意思是不會有外國領事保護啦。
香港人被護照呀身份呀回鄉證呀搞到頭都大。世界上有哪個地區的普通人，會陷入這種不知如何選擇的進退維谷的困境？講到底，困境就是一貫享有人權的香港，回歸到沒有人權的一國所造成的。
BNO是否只是旅行證件？沈旭暉說，BNO「肯肯定絕對有好過無」。除了持有人可在包括英聯邦的189個國家免簽證外，更重要是「若一旦香港政體改變、一國兩制取消，或其他國家不承認特區護照等情況發生，持BNO者依然可以走到世界各地，作為最後逃生門」。這個「一旦」似乎臨近了。
BNO只是在中國不獲領事保護。實際上，縱使持瑞典護照、英國公民護照，在中國也會用「血統」來認定你是中國人。國籍在極權國家不是護身符。不過，在其他國家就不同了。2011年日本311地震發生後，大批港人滯留當地，特區政府一直拒絕派包機，港人找中國領事館援助，完全無效，但持有BNO護照的香港人則可以乘英國政府包機回港。2012年哥詩達郵輪沉沒，受難的香港人到中國領事館求助，領事館人員開口就要財物盡失的受難者先交錢補領護照。可是，持BNO護照就很快得到英國救助。
一位朋友近日補領到BNO，非常興奮。她說，首先是不用拿套子把特區護照的醜陋封面遮蓋；更重要是她覺得，即使BNO不合理，也代表她出生成長於英殖民地的真正身份。她認同這身份並以此為傲。

00年嘅表示
利申第4代香港人

黑色五毛警告
雲海：其實特區護照何嘗不是另一份旅遊證件？也不是國籍呀。如果想我認同你，點解唔直接畀本中國護照我？」

用Bno啦

大大個支那國徽係面點拎得落手

仲有機讀碼係CHN CHN, 真係你要埋我嗰份

鳩嗡之前都溫吓書戇鳩
不過你都唔恨得咁多

睇住你班BNO傻仔打飛機就好笑你地有能力就唔駛攪呢樣攪嗰樣都重係拎住本BNO啦讀書叻—>大學嗰陣已經成堆公司幫你拎working visa； 有家底—>97前一早走左; 淨返嗰啲....
利申 加藉 唔明點解拎住本唔關事既passport都會打飛機

BNO > CNO 係事實, 打咩飛機

陳述事實叫打飛機?
我拎investment visa 添啦,咁又點?
陳述事實就屈人打飛機

6號整要23號先有得拎，即係新護照仲快我有得拎

戇鳩 口口聲聲話香港係中國既 咁點解仲要分兩本護照 根本中國人就當香港護照係踏板 隨住愈黎愈多揸特區既‘港人’被人拉 特區護照認受性一定每況愈下

連登仔繼續慢慢屌bno啦
你地繼續開心用有支那國旗既特區
我依d垃圾三等公民用返本bno打飛機

講漏 有外國passport既你地威晒喇得未？

揸特衰連支那境都入唔到笑撚死人

屌那星 比我退籍好過

On9 上次先投完
利申: 住London Ealing

有2個冇bno嘅傻仔負評我

BNO咁多年黎免簽國都冇乜多到，反而特衰 涵蓋BNO九成九而且免簽地方仲多左

你本特衰篤數嘅屌

不如你講下BNO比特衰多左邊幾個地方？

真係得？
係咪中間唔可以去其他國家超過幾多幾多日咁

我個 fd 成日去旅行喎，不過有喺英國當地工作

7頭支那狗屌你老母自己百度喇

最柒係你啦，拎住外國護照又要幫中國打飛機

佢呢啲波台狗講野信得過嫁咩

星期一整係咪會係新個本passport

星期一public holiday
新舊系統交接 唔急既唔好整住 實冧server
乜你無睇舊年11月轉新身份證系統既新聞咩？

Visa free 就算係特衰比較多咁又點?
中國籍就不了啦
去個旅行少少錢搞visa 都搞唔起就咪撚去啦

雖然BNO無居英權，亦都有機會被拒絕入境

但點都好過本CNO. 因為唔能夠用CNO入境支那

逼你愛國

裝置藝術：包容

唔撚續都得啦，用bno算

有冇人知點解樓主張圖放大會變咗第二張

應該多過700萬本
晚晚周都兩本

無BNO既人先會咁樣講野

張相係咪可以影到滿意為止

用開BNO

重有四年先到期

咪傻啦，你住係邊？

咪傻啦，國籍跟地？戇鳩。

東方轉左圖

咪傻啦，我住邊同本護照有關？

所以呢，bno 只係俾人用嚟打飛機，仲要當係寶，真係笑大人個口，唔知醜的可憐蟲

你知唔知有幾多人可以申請，但冇申請呢？

why